<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on René Piik</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Home on René Piik</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>et-ee</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eesti keel matemaatikakirjanduses (1/2)</title>
      <link>/post/2021/12/23/eesti-keel-matemaatikakirjanduses-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/12/23/eesti-keel-matemaatikakirjanduses-1/</guid>
      <description>Erialase keele areng on pikalt olnud aktuaalne teema, mis käib käsikäes eestikeelse ülikooli küsimustega. Kui valdav osa doktoriõppest on ingliskeelne, eriti loodus- ja täppisteaduste valdkonnas, siis kuidas peaks arenema emakeelne teadus? Miks peaks noortel tudengitel olema motivatsiooni õppida bakalaureuse- ja magistriastmes eesti keeles, kui tulevastel töökohtadel või doktoriõppes tuleb niikuinii tunda kogu materjali inglise keeles?
Valdav osa matemaatikast, mida bakalaureuse astmes Tartu Ülikoolis õpetatakse, on üle 100 aasta vana. Claude Shannoni eestvedamisel 1950ndatel formaliseerunud informatsiooniteooria on üks tänapäevasemaid matemaatika harusid, millega värske tudeng kohustuslikus korras kokku puutub, ning sedagi läbi arvutiteaduse õppetooli halduses olevate ainete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ülesanne loenduvuse aksioomidest</title>
      <link>/post/2021/12/14/ylesanne-loenduvuse-aksioomidest/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/12/14/ylesanne-loenduvuse-aksioomidest/</guid>
      <description>Hakkasin kordamise mõttes topoloogiliste omaduste konspekti ülesandeid otsast lahendama. Esimese peatüki esimene ülesanne kõlab seal järgmiselt: &amp;ldquo;Tõestada, et kui topoloogia mingi baas on loenduv, siis selle topoloogia iga baas sisaldab loenduva baasi.&amp;rdquo;
Esialgu tundus mulle, et selle lause tõestus peaks olema küllaltki lihtne. Tuleks definitsioonidele vaid otsa vaadata, neid natuke kohendada ja lahenduskäik võiks end juba ilmutada. Paraku nii ei juhtunud. Üritasin kaks-kolm päeva seda ülesannet ilma välise abita lahendada ega jõudnud kuhugi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T2na</title>
      <link>/post/2021/07/17/t2na/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/07/17/t2na/</guid>
      <description>Preppan jälle. Kell on veidi pärast keskööd. Istun seltsi terrassil ja kuulan, kuidas ksv!ksv! ja üks külaline vaidlevad / arutavad küberturva teemal. Preppan 24h, lõpetan alles täna õhtul kell 22.
Ei oska midagi tarka kirjutada, aga mõtlesin, et tasuks. Sain just selle veebi poole vist valmis ning tahtsin testida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minust</title>
      <link>/minust/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/minust/</guid>
      <description>Olen täiskohaga matemaatikatudeng Tartu Ülikoolis. Kui kõik hästi läheb, lõpetan bakalaureuse 2023. aasta kevadel. Olen töötanud reporterina (2016 - 2018), veebiarendajana (2019 - 2020), õppeassistendina ülikoolis (2020 - 2021) ja andmeanalüütikuna (2021).
Vabal ajal üritan matemaatikat õppida, loen raamatuid ning löön r/math-is aega parajaks. 2018. aastal esindasin Eestit rahvusvahelisel MEPil Madridis ja juhtisin Reaalkooli õpilasomavalitsuse tööd. Hiljuti kirjutasin lühikese referaadi eesti matemaatilise keele ajaloost, mida saate siinsamal lehel ka lugeda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
